---
title: 川藏骑行Day20 工布江达
date: 2013-08-16
categories:
  - 318
tags:
  - 骑行
  - 工布江达

---
*八一-工布江达 骑行132km*
![](/images/2013/318d20-尼洋河.jpg)
今天应该是川藏线上最休闲的一天了。  

八一晚上下雨了，早晨天晴了，这应该说是好运气吧，晒太阳总比淋雨好。想来这一路还是比较顺利，除了成都和雅安被雨淋，一路天气都还算不错。虽然通麦大桥塌了，但是我们到达时顺利通过了；刚过如美，如美就塌方了；刚离开左贡，左贡就地震了，多云天气翻过东达山，第二天就是大雨加冰雹。愿好运气继续庇佑着我们。  

一路沿着尼洋河逆流向上，除了偶尔的小缓坡，一路都很平坦，所以速度比较快，途中甚至有闲暇到清澈的河里去泡泡脚。  

路上碰到不少搭车旅行者，有搭拖拉机，有油罐车，也有货车后面的货箱里，看起来都很快乐，快乐其实很简单。  

随着到拉萨的距离越来越近，心里也发生了微妙的变化，希望快点结束，又有些留恋这种感受，痛苦与快乐同在，每天都是独一无二。我甚至可以清楚的记起这二十天的前后顺序和每天的细节，这在平时的生活中是绝对不可能的，因为这二十天每天都是不同的。  